立場姐姐: 泛民唔好怯

今日, 明報李先知指「有民主派立法會議員」建議內會鬆手會議加快

Gwyneth Ho
2小時 ·
【上得台，就唔好怯啦！】

今日有民主派議員借《明報》李先知政情專欄，為內會風波主動提供下台階，建議李慧琼加時以盡快進入選主席程序。有民主派放風者更稱，如果李慧琼退選主席以求重掌會議，「民主派當然會吵一輪以示抗議，但頂多擾攘一兩次會議，實際上難以阻止建制派改選主席」。

退讓，可以為香港換來甚麼？一子怯懦，滿盤皆輸。

上週中聯辦、港澳辦抨擊主持內會的郭榮鏗「違反誓言」，明言郭「必須承擔法律責任」，DQ已在牆上；面對國家機器及建制派夾擊，郭慷慨陳辭「DQ係我一生光榮」；民主黨更發聲明指再退一步則「即無死所」，會「拋棄幻想」與港人反抗暴政。

北京連番表態，一為恫嚇溫和民主派，同時也是公開向建制究責，即使穩佔過半仍無法「擺平」民主派，逼使中央出手。被斥責的建制派想「和平」解決，無非是畏懼中央一旦採取強硬手段，早已岌岌可危的九月立法會選情將再度插水；梁君彥、謝偉俊、劉健儀先後出謀獻策，力阻北京大刀闊斧。周日，人大常委會並無跟隨國務院發炮批評郭，譚耀宗僅稱已「知悉」立法會商討內會爭議，說明北京已暫緩攻勢，等待收網。

然而，今日卻有民主派獻計，提議提早完成內會主席選舉程序。

立會過半「攬炒」漸成主流共識，抗爭在疫症過後亦隨時復燃。值此嚴峻時刻，傳統民主派若仍有「求和」幻想，再次妥協， 不但將立即引來《國歌法》及《國家安全法》， 更會破壞反送中運動以來積累的「和勇不分」、尊重不同戰線的共識。

民主派一旦妥協，如何取信於在過去一年不顧一切抗爭的民眾？

回歸根本，郭榮鏗一直嚴格按照議事規則主持會議，僅僅因為其主持方式違逆北京意願，便要遭北京以無理手段清算，責在北京；北京一旦出招，不僅將斷送建制選情，亦將令疲於規避疫情的抗爭再起；民主派已堅持了議會戰線半年，必須抗爭到底。若有意無意放軟手腳，無異於配合建制挽救其選情，為北京搭建下台階，北京不會有任何損傷，而民主陣營必將再陷分化。

回想去年此時此刻，送中條例仍未引發大規模關注，民主派在議會內負隅頑抗，終等到全民覺醒的一天；此時放棄，立會過半想像隨即內塌，抗爭者將會徹底對體制抗爭失去信心。屆時，民主派不止失去「票源」，更將徹底失去公民社會的信任。

佢出來選先算啦。

呢單野跟佢是否出選無關

gphone都share左

推

新登記選民截止日期：2020年5月2日

樓主同立場姐姐係熱狗

投俾立場姐姐 都唔投俾呢班"""""溫和派"""""飯民 為左飯碗咩都做得出

退無可退

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜

講真根本就無得退
你頂左半年先黎縮都已經太遲
你估今次內會件事 支那仲會比機會你下次再搞多鑊？
下屆立會選舉擺明就開始瘋狂dq啦
根本就無得獨善其身

咪撚縮呀

朱閪迪？

邊個仲諗住「俾下面」一人讓一步嘅我屌撚哂佢哋老母
支那一早已經搲爛面皮，唔係諗住退佢會放過你呀？

1.依憲法所有人及組織都要守法包括公權機關，基本法係依憲法設立的基本法律，係最高階的法律黎效力覆蓋整個中國，所以就算冇寫/唔受22條規管都要遵守

中央政府基本上特指國務院總理，不受22條規管，難道總理不用守法，來港不用遵守香港法律?各國的中央政府都有分決策執行機關，唔會由首長執行，所以寫的一定係執行機關(中央政府各部門)
----------------------------------------------------------------------
2.中央人民政府冇權干預地方人大(立法會)運作因為係全國人大常委的職權

全國人民代表大會常務委員會行使下列職權：（一） 解釋憲法，監督憲法的實施；（六） 監督國務院、中央軍事委員會、國家監察委員會、最高人民法院和最高人民檢察院的工作；（七） 撤銷國務院制定的同憲法、法律相抵觸的行政法規、決定和命令；（八） 撤銷省、自治區、直轄市國家權力機關制定的同憲法、法律和行政法規相抵觸的地方性法規和決議；
------------------------------------------------------------
3.國務院只能管地方行政機關(香港特區政府)

國務院行使下列職權：（四） 統一領導全國地方各級國家行政機關的工作，規定中央和省、自治區、直轄市的國家行政機關的職權的具體劃分；（十三） 改變或者撤銷各部、各委員會發佈的不適當的命令、指示和規章；（十四） 改變或者撤銷地方各級國家行政機關的不適當的決定和命令)
----------------------------------------------------
4.各級議會監督本級政府及下級議會

第九十二條 國務院對全國人民代表大會負責並報告工作；在全國人民代表大會閉會期間，對全國人民代表大會常務委員會負責並報告工作。
第一百零四條 縣級以上的地方各級人民代表大會常務委員會討論、決定本行政區域內各方面工作的重大事項；監督本級人民政府、監察委員會、人民法院和人民檢察院的工作；撤銷本級人民政府的不適當的決定和命令；撤銷下一級人民代表大會的不適當的決議；依照法律規定的權限決定國家機關工作人員的任免；在本級人民代表大會閉會期間，罷免和補選上一級人民代表大會的個別代表。
---------------------------------------------------------
5.各級政府獨立行使職權，受上級政府監督

第一百零七條 縣級以上地方各級人民政府依照法律規定的權限，管理本行政區域內的經濟、教育、科學、文化、衞生、體育事業、城鄉建設事業和財政、民政、公安、民族事務、司法行政、計劃生育等行政工作，發佈決定和命令，任免、培訓、考核和獎懲行政工作人員。
第一百一十條 地方各級人民政府對本級人民代表大會負責並報告工作。縣級以上的地方各級人民政府在本級人民代表大會閉會期間，對本級人民代表大會常務委員會負責並報告工作。地方各級人民政府對上一級國家行政機關負責並報告工作。全國地方各級人民政府都是國務院統一領導下的國家行政機關，都服從國務院。
------------------------------
6. 派出機構冇獨立權力，受上級監督僅可執行交派職務，應依總理簽發的國務院命令同意後發布消息

香港中聯辦承擔下列職能：聯繫外交部駐香港特別行政區特派員公署和中國人民解放軍駐香港部隊。聯繫並協助內地有關部門管理在香港的中資機構。促進香港與內地之間的經濟、教育、科學、文化、體育等領域的交流與合作。聯繫香港社會各界人士，增進內地與香港之間的交往。反映香港居民對內地的意見。處理有關涉台事務。承辦中央人民政府交辦的其他事項。
港澳辦主要職能:(一) 貫徹執行『一國兩製』方針和中央對香港、澳門的政策規定，執行香港特别行政區基本法、澳門特别行政區基本法。(二) 了解香港、澳門的有關情況，提出政策建議。(三) 負責與香港、澳門特别行政區政府的有關工作聯係。(四) 承辦國務院交辦的與香港、澳門有關的法律事宜，就基本法實施涉及的相關法律問題研究提出意見。(五) 負責指導和管理内地與香港、澳門因公往來的有關事務，協同有關部門和地方推動與香港、澳門在經濟、科技、文化等領域的交流與合作。(六) 參與拟訂對駐香港、澳門中資機構有關管理的政策，參與内地企業和中資機構在香港、澳門的有關協調工作。(七) 對中央駐香港、澳門機構提出的有關事宜提供意見、建議和工作協助。(八) 承辦國務院交辦的其他事項。
------------------------------------------------------------------------
7.港澳辦應協助特首監察香港特區政府各部門

依國監會派出機構權責，其下屬派出之紀檢組係駐各部，協助各部部長監察各部轄下機關。各級紀委接受同級黨的委員會的領導、管理；同時接受上級紀委的業務指導。按照幹部管理權限，紀委可以查處同級黨委按照權限管轄的幹部及下級黨委管轄的幹部如市紀委可以查處市委管轄的處級幹部以下屬各個黨委黨組管轄的黨員幹部；市的正副廳級幹部管理權限屬於上級省委其紀律查處權限也屬於上級的省紀委。

唔覺得係佢
佢好似係頭幾個講退無可退既人

一早話撐立場姐姐

啱 邊個咁垃圾 要大力屌

退一步？流咗咁多血汗，犧牲咗咁多人，而家仲有得退？